Program →  Funcs
Funcs →  ε | Funcs Func
Func →  IDENT FuncType IS FuncBody END

FuncType →  Type :: Type
Type →  ElementaryType | ListType | TupleType
ElementaryType →  INT
ListType →  * Type
TupleType →  ( TupleTypeContent )
TupleTypeContent →  ε | TupleTypeItems
TupleTypeItems →  Type | TupleTypeItems , Type

FuncBody →  Statements
Statements →  Statement | Statements ; Statement
Statement →  Pattern = Result

Pattern →  Ident
         | Const
         | PatternList
         | PatternTuple
         | [ Pattern ]
         | Pattern ConsOp Pattern

PatternList →  { PatternListContent }
PatternListContent →  ε | PatternListItems
PatternListItems = Pattern | PatternListItems , Pattern

PatternTuple →  ( PatternTupleContent )
PatternTupleContent →  ε | PatternTupleItems
PatternTupleItems →  Pattern | PatternTupleItems , Pattern

Result →  CaseExpr | ConsExpr
CaseExpr →  CASE IDENT OF Statements END
ConsExpr →  ConsTerm | ConsExpr ConsOp ConsExpr
ConsTerm →  ArithmExpr | ResultList | ResultTuple
ArithmExpr →  ArithmTerm
            | [ ArithmExpr ]
            | ArithmExpr AddOp ArithmExpr
            | ArithmExpr MulOp ArithmExpr
ArithmTerm →  Ident | Const | FuncCall
FuncCall → IDENT FuncArg
FuncArg →  ArithmTerm | ResultList | ResultTuple | [ ConsExpr ]

ResultList →  { ResultListContent }
ResultListContent →  ε | ResultListItems
ResultListItems →  ConsExpr | ResultListItems , ConsExpr

ResultTuple →  ( ResultTupleContent )
ResultTupleContent →  ε | ResultTupleItems
ResultTupleItems →  ConsExpr | ResultTupleItems , ConsExpr

Ident →  IDENT
Const →  INT_CONST

ConsOp →  :
AddOp →  + | -
MulOp →  * | /
